皇崗口岸拆除重建定位「一地兩檢」 預計2022年底建成

皇崗口岸拆除重建定位「一地兩檢」 預計2022年底建成

深圳市委書記王偉中宣布皇崗口岸重建「三開」啟動，市長陳如桂等市領導，一同見證粵港澳大灣區重點口岸的「再生」。新口岸定位為「一地兩檢」純旅檢口岸，未來取消貨檢功能，預計將於兩年後的2022年底建成。

所謂「三開」，是指臨時旅檢場地全面具備開通條件、現口岸旅檢區開始拆除 、新口岸綜合大廈開工。

皇崗口岸是深港科技創新合作區「一心兩翼」規劃布局的核心，是聯系合作區深港雙方園區的重要節點，是串聯廣深港澳科技創新走廊的重要樞紐。

根據深港科技創新合作區空間規劃，新口岸將在旅檢區原址重建。項目於2019年6月正式啟動，計劃分3個階段完成：首先在貨檢區建設臨時旅檢場地，其次拆除皇崗口岸片區老舊建築，最後再建設新口岸。目前第一階段工作已經完成，第二、三階段工作同步進行。

建設方案於2019年6月25日確定，3天後即動工；2020年5月13日，臨時旅檢樓完成工程竣工驗收並正式建成移交。皇崗口岸臨時旅檢場地設置旅客查驗通道出入境各20條，其中自助通道15條，人工通道5條，設置車輛查驗通道出入境各4條，設計通關流量每天3萬人次。

作為皇崗口岸重建「三步走」戰略的第二步，老口岸旅檢區拆除工作將於8月底完成，拆除重建範圍佔地17.72萬平方米，建築面積14.22萬平方米，涉及15個用房用地單位。

皇崗口岸舊旅檢大樓。 深圳市人民政府口岸辦公室提供
皇崗口岸舊旅檢大樓。 深圳市人民政府口岸辦公室提供
皇崗口岸重建項目「三開」儀式現場。 深圳市人民政府口岸辦公室提供
皇崗口岸重建項目「三開」儀式現場。 深圳市人民政府口岸辦公室提供
新口岸定位為「一地兩檢」純旅檢口岸，未來取消貨檢功能，釋放土地約50萬平方米，用於深港科技創新合作區深方區域開发。交通規劃引入深廣中軸城際軌道、穗莞深城際軌道、地鐵20號線及預留港鐵北環線支線接入條件，未來皇崗口岸將成為輻射大灣區、面向世界的超級口岸和綜合交通樞紐。

口岸出入境大廳和客車查驗場地實行分層立體布置，地上四層，地下三層，建築高度達45米。用地面積8.75萬平方米，建築面積超40萬平方米。旅客設計通關流量日常20萬人次/日，高峰日30萬人次/日；車輛日常2萬車次/日，高峰日3萬車次/日。

唔差在拆關啦，大家都自出自入

估到，做得西九，其他地方陸續有嚟

同意

羅湖都話想「重建」

屌
我唔撚想同大劣人住埋一齊

香港要比幾錢租

另外仲有第二條高鐵、深圳直接供水，拆船灣淡水湖、電力聯網等「計劃」

皇崗羅湖都話邊境，西九直隊市中心

先例一開，後患無窮就係咁解

遂步拆關

Push

一國一制仲需要過關？直接取消回鄉證喇！

唔洗檢啦 搞咁多野

Sor, 港燦一國一制下都係二等公民

24小時叫雞之路

屌，
逼死你要靠中國

一國底下仲要過關？
唔愛國呀
拆晒啲關啦

應該重啟BNO新申請，十三億人迫撚爆英國

想知道重建完成後經皇崗口岸北上飲喜茶食海底撈會慳左幾多時間

通常此類報導去到骨節眼就語焉不詳

中港一體化

有咗國安法，關口都唔使啦